{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen konna v√§rv!"},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind!"},{"text":"Kasvan √µues!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane, √ºmmargune ja kasvan taimel. Sa v√µid mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen n√§mma v√§rv!"},{"text":"Kasvan viinapuul!"},{"text":"Vahel pannakse mulle pitsa peale!"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad kenasti. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve!"},{"text":"Mesilased tulevad mulle k√ºlla!"},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugeva pakiruumiga. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust!"},{"text":"Mul on lehed, mis muudavad v√§rve!"},{"text":"Olen v√§ga suur!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning v√µite mind suupistena s√º√ºa. J√§nesed armastavad mind!","hints":[{"text":"Olen n√§mmisn√§kk!"},{"text":"J√§nesed armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib aidata sul pimedas n√§ha!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad h√§sti. Inimesed annavad mulle armastuse n√§itamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane!"},{"text":"Ô∏è Ole minu torkivate osade suhtes ettevaatlik!"},{"text":"‚ù§Ô∏è Inimesed annavad mind kellelegi, keda nad armastavad!"}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur vili, mille sees on roheline kamar ja punane. Olen v√§ga mahlane!","hints":[{"text":"Olen suvine vili!"},{"text":"Ô∏è Mul on mustad seemned!"},{"text":"Ô∏è Leiad mind piknikult!"}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja mul on pruun nahk. Minust saab teha friikartuleid!","hints":[{"text":"Kasvan mustuse all!"},{"text":"Sa v√µid minust friikartuleid teha!"},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind liha, riisi v√µi k√∂√∂giviljadega!"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on peal kollane mais. Sa v√µid mu kerneleid poputada!","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul v√§ga pikaks!"},{"text":"Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa!"},{"text":"Minu tuumad on kollased!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Sojaoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mul on ogalik kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Loomad koguvad mind talveks."},{"text":"Ahvidele meeldib mind lahti murda."},{"text":"Kukun puu otsast."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Kastan","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Aitan lilledel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja √ºmmargune."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"‚òÄÔ∏è N√§ha saab mind, kui hommikul √§rkad."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Siin saab taimi kasvatada."},{"text":"Siin on teie maja!"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilksatan √∂√∂sel, kaugel, kaugel. Vahel v√µid mulle soovi avaldada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen l√§ikiv ja v√§ike."},{"text":"Mind on taevas palju."},{"text":"Minu paremaks n√§gemiseks on vaja teleskoopi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Muudan oma kuju ja vahel olen t√§is ja s√§rav. Ma tulen √∂√∂sel v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu ring."},{"text":"Libahundid meeldivad mulle palju!"},{"text":"M√µnikord ei n√§e sa mind √ºldse."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, palju suurem kui Maa ja mul on punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen planeet"},{"text":"Mul on kuulus torm"},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on r√µngad, mis on tehtud j√§√§st ja kivist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga ilusad."},{"text":"Olen paljude kuudega planeet."},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAF0E6","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"‚ñ´ Inimesed kasutavad minu √ºhendamiseks ridu"},{"text":"Neid on nimetatud juba iidsetest aegadest"}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD8BFD8","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel ja mul on palju, palju t√§hti, tolmu ja gaasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Linnutee on √ºks minust."},{"text":"Ma olen suurem kui p√§ikeses√ºsteem."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur tulekera, palju suurem ja kuumem kui p√§ike, v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Annan √§ra palju valgust ja soojust."},{"text":"‚ñ´ Olen paljude p√§ikeses√ºsteemide keskmes"},{"text":"M√µne n√§gemiseks on vaja tugevat teleskoopi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kiiresti liikuv j√§√§st ja tolmust valmistatud ese, millel on vahel saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen p√§rit v√§lisest p√§ikeses√ºsteemist."},{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\""},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ikesele l√§hemale j√µudes saan saba."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0C4DE","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}